日本退將：美國軍事優勢 遠超中國20年

日本退將：美國軍事優勢 遠超中國20年

日本海上自衛隊前艦隊司令官香田洋二16日在華府表示，美國對中國的軍事優勢，估計至少能維持20年；他並說，絕對不能輸掉台灣，因此美國與日本將不惜代價維護台灣。

華府智庫「哈德遜研究所」16日舉行論壇，探討美中緊張情勢對印太區域的影響，香田洋二（Yoji Koda）、哈德遜研究所海軍研究中心副主任麥格拉斯（Bryan McGrath）等人與會。

美國國防戰略委員會近日向國會提交報告，其中指出美國逐漸喪失軍事優勢，美國未來若與中國或俄羅斯開戰，可能苦戰險勝，或甚至輸掉；該報告寫道，若美國不得不因台灣而與中國開戰，可能面臨「決定性的軍事失敗」。

香田洋二16日參與論壇後受訪，被問及若美國漸失軍事優勢，是否可能輸掉台灣？香田洋二回應，「絕不」，台灣是關鍵，因此美日會採取一切措施，不惜代價維護台灣，因為輸掉台灣代表將失去對該區域的所有控制權。

香田洋二接著說，「如果美國領導階層愚蠢至極（很抱歉這麼說美國人），那才可能發生。」他說，若日本意識到可能發生這種狀況，也會立即與美方磋商，雖然美國握有最終決定權，但基本上「失去台灣將是場惡夢」，因此美日將盡最大努力。

論壇主持人詢問關於美國是否逐漸喪失軍事優勢，香田洋二表示，他不認為美國的軍事能力下降；雖然中國軍事能力增進，他仍然對於有日本、澳洲等聯盟支持的美國軍事能力非常有信心。

香田洋二指出，美國至少在未來20年仍能維持其軍事優勢，所以接下來的20年是關鍵，但就現在而言，根據他的經驗，美軍非常強大，因此他仍有信心。

臺灣係第一島鏈戰略重地之一。
為保全太平洋戰略地位不受任何威脅，美日根本就唔會容許蟹軍踏半隻腳上臺灣。

島鏈無左是但一個就可以直出太平洋

可以出太平洋就可以威脅美國西岸。

經歷過二戰太平洋戰爭經驗既美國根本唔會容許呢件事發生。

日本退休將領
日本退將
日退

美國次次都吹自己弱勢，然後買玩具

你咁講仲點加軍費呀

連住尼高登
連登

只唔只?????美國的好奇號日日係火星開緊工，七十年代發射隻航行者一號，去到銀河系邊，仲正常運作，大陸前幾年射上去隻玉兔，係月球都「失聯」，戰鬥機的發動機，仲要用俄國貨，美國的巡航導彈，射程六百公里，誤差只係二米，大陸同類型的導彈，話就話差唔多，但係佢地都承認「未經歷過實戰考驗」

美國出報告只會警告唔夠人打
中國出報告就會話同美國已經分庭伉禮

中國國力已經超越美國，要求中國立即出兵，佔領台灣、日本、南韓，建立新東亞共榮圈

石之瑜觀點：台灣已是美中決戰場，美國必挺民進黨

在台灣問題上，假如華府卯起勁來，迫使北京讓步，那北京的威信勢必將會一落千丈，甚至國內也會出現動盪，美國將可持續稱霸下一個50年。相反的，如果是北京卯起勁來，逼退了華府，就輪到是美國的威信就將一落千丈，北京在未來20年可以立於不敗。除了台灣，他們之間找不到其他議題，還會有這種完全攤牌效果。

如今華府的鷹派眼裡看到的是，中國崛起已經挑戰美國的立國精神，在這個前提下，台灣問題絕對不是什麼地緣戰略、第一島鏈問題，甚至不是台獨自以為的民主自由的問題。雖然民主自由涉及兩國立國精神的對峙，如果北京對台灣根本沒有統一的政策，那台灣的民主自由表現得再腐敗，華府也無所謂。台灣的重要性突然暴增，是兩強爭霸浮上議程以後的事，不是兩強爭霸的原因，而是華府要保衛美國霸權所引發的後果，對華府的重要性尤其飛速提高。

唔使退休軍官講都知啦下話
你睇支那連戰機引擎都未搞得掂就知啦

美國都係為左加軍費先咁講姐
你而家踢爆佢，美國仲點加軍費

點止20年

20年?

40年都未必夠而家個美國打

我國摺野技術領先美國二百年

好彩支那人唔會知 佢地以為自己天下無敵

依家科技好似發展慢在,20年算唔算多,質量唔好但個量多期間都煩.

講真20年真係算少
如果只計常規 中共現時戰備連二戰時期既美日都打唔過
如果計核武 又唔夠冷戰時期既蘇美打
成日吹整航母 二戰日本都未追到啦

高登討論區 -> 高登
連登討論區 -> 連登

止唔止呢？

係中國，吹大自己係為左同中央拿更多錢黎叫雞
係美國，唱衰自己係為左同國會拿多的錢黎研發